---
layout: post
lang: fr
title:  "Top watermelon"
date:   2018-05-29 09:40:00
categories: ['tricot', 'création']
main_category: ['sweaters', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: "Top au tricot avec jacquard pastèque kawaii, modèle gratuit"
asset_path: 'top-watermelon'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'pull'
  - 'création'
  - 'tricot'
  - 'pastèque'
  - 'tutoriel'
  - 'gratuit'
  - 'jacquard'
  - 'été'
  - 'kawaii'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Bonjour à tous et toutes,

On continue notre série tricots d'été avec un top coloré qui m'a été commandé par ma fille.  
Elle a elle-même inventé le design et m'a dessiné le patron pour créer le top "de ses rêves".  

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.top-watermelon-2 id_number=2 %}

Il devait être turquoise et jaune, avec des vagues, sans manches, et avec une pastèque *kawaii* (= mignon en japonais) sur le devant.  
Je l'ai réalisé en Sunny de Cheval Blanc, un fil 100% coton qui convient très bien aux fortes chaleurs!

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.top-watermelon-1 id_number=1 %}

Taille: 8 ans  
Niveau: confirmé

Matériel:  
* 3 pelotes "poussin"  
* 1 pelote de chaque coloris: turquoise, prairie, mûrier, noir, blanc  
* Aiguilles droites ou circulaires (en aller/retour) 3,5mm

## Dos

Monter 92m aiguilles 3,5mm avec le colori turquoise,  
tricoter 4 rangs, puis, au rang 5, "vriller" le tricot toutes les 4 mailles voir tutoriel [ici](https://www.facebook.com/huuubakbi/videos/874320966001583/?hc_ref=ARQ0FAo7OLQlrTHdaRPcG7BCdpfIf39Msphyu_fax4MKRoeQMUUpvKlSeGKviF6aFEA).  
Continuer en turquoise pendant 19 rangs.  
Tricoter le jacquard "vagues" et passer au coloris "poussin".  

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.top-watermelon-3 id_number=3 %}

Continuer en "poussin" et tricoter encore 90 rangs.  
Rabattre souplement.

## Devant

Comme au dos, mais 4 rangs après le jacquard "vagues", commencer à tricoter le jacquard "pastèque" en centrant le motif, détail [ici]({{ site.url }}/assets/pdf/pasteque.pdf).  
Rabattre comme au dos.

## Montage

Coudre les épaules en laissant environ 23cm d'ouverture pour la tête.
Coudre les côtés en laissant une emmanchure d'environ 14cm.
Rentrer les fils.

A très bientôt! 

Hélène

{% include download-layout.html pdflink="/assets/pdf/pasteque.pdf" name="pasteque.pdf" %}
